「國民教育」今年9月取代通識 教育局仲未改好科目名 設立「重新冠名科目委員會」

source:

【取代通識科嘅「新冠科」？】
教育局噚日出咗份「問卷調查」畀全港中學，話計劃今年9月起將會用新科目取代高中嘅通識科，但就未諗到名，仲成立咗個「重新冠名科目委員會」籌辦住先，第一條問題就問學校呢一科應該改咩名好，首選建議係「公民與國家科」、次選係「國民與社會科」，都容許學校可以提議下其他名㗎。

睇嚟教育局諗名都諗到幾頭痕。不如我哋睇下以下「新冠科」嘅課程內容，幫手畀下意見，睇下可以改咩名？

（下方高能量注意）

＊ ＊ ＊課程目標（重點） ＊ ＊ ＊

重視培養學生的國民身份認同，學習國家發展、《憲法》、《基本法》

＊ ＊ ＊課程主題（重點）＊ ＊ ＊

1.「一國兩制」下的香港（45–50 小時）
【「一國兩制」的內涵和實踐】
．香港問題的由來
．主權治權在中國
．「一國兩制」及《基本法》的法律依據
．維護國家安全的意義及不同範疇的國家安全（即總體國家安全觀）、以及實施《中華人民共和國香港特別行政區維護國家安全法》與促進香港長遠發展和平衡法治人權的關係

【國民身份認同】
．中國國籍及中國公民的概念
．國家的政治體制的概略
．國家的象徵（國旗、國徽、國歌）及列於《基本法》附件三的相關規定
．中華民族的組成，以及近年國家在不同領域（高新科技、醫療衛生、文化教育、基礎建設、滅貧）取得的成就
．香港特別行政區參與國家事務的貢獻及受惠：國家支持香港發展的政策；香港在不同範疇推動內地發展及交流；捐款賑災或支援內地發展中地區的需要

2.改革開放以來的國家 （45–50 小時）
【改革開放與人民生活的轉變】
．改革開放發展歷程的概略（重要階段）及相關策略
．人民生活素質（經濟收入、消費模式、教育程度、醫療、壽命、滅貧等）的提升
． 綜合國力的提升（建立社會主義市場經濟、文化、法治、社會治理、生態文明、教育、科技、國防、體育、基礎建設等）

【國家最新發展與香港融入發展的規劃和政策】
．國家最近期的五年發展規劃的重點及相關政策；這些重點和政策與促進國家和香港的關係
．涉及香港的發展規劃和政策

【參與國際事務的行動及倡議】
．國家自進入 21 世紀以來所形成的全方位外交理念
．「一帶一路」倡議

3 互聯相依的當代世界（45–50 小時）
【經濟全球化】
．各國經濟體系的互相依存和國際經濟組織合作，對香港及國家發展的影響

【科技發展與資訊素養】
．全球科技新發展（人工智能、大數據、雲端儲存）
．科技倫理與資訊素養（資訊素養的內涵與正面價值觀的關係；辨別虛假資訊，使用科技的道德操守，遵守相關法律）

【全球環境問題與可持續發展】
．可持續發展的理念，國家（包括香港）及其他地區的實踐經驗

【公共衛生與人類健康】
．國家和香港對全球公共衛生的貢獻；國家和非政府組織的援助行動

＊＊＊「內地考察」＊＊＊
【傳統中華文化的特質】
．網上自學介紹傳統中華文化的特質的文章

【實地考察簡介事項】
前往內地考察，體會中華文化在社會的保育與傳承
．事前詳細計劃及閱覽資料
．於考察地點搜集資料的方法
． 撰寫考察報告的要求

推

民族社會主義教育咪算

呢單大鑊呀

跟支共就最好：

改名真係好愚蠢嘅行為

國民教育啦
14年啊那
推翻啊那

叫习學

等於往屆學生 就算考到5**，日後要rejupas，都當係pass，5**同2冇分別？真係好唔公平，對於重讀嘅同學。
港共賤畜喪心病狂

(新) 重新冠名科目 = 新冠科

=武漢科

習近平新時代中國特色社會主義思想學習教育

支持叫國民教育科

叫極端民族主義教育

意料中事
仲驚佢唔做到呢步
加唔夠燃料
好彩